你同不同意殺人？不同意。

你同不同意殺人？不同意。

但如果一名女子遭禽獸禁錮強姦22年，每次反抗，禽獸的保鑣都會出手打她，插眼、拗手腕、非禮.....有一日，女子終於反抗，殺死了一直護著禽獸、協助禽獸毆打強姦她的保鑣，那你還會說支持保鑣、譴責女子殺人嗎？

有人會話，保鑣都係打份工姐，只係執行職務。咁講，幫人販毒都係打份工，打份工唔係大晒，如果份工係不義嘅就應該要辭職。有人會話，點解女子要咁暴力，唔同禽獸慢慢傾，乜無傾過咩？如果傾係得嘅，就唔會有呢個局面啦。

很多人不喜歡看到暴力的畫面，然後就直接譴責抗爭者。但礙於資訊不全面，或是偏見的關係，佢地往往看不到為何抗爭者要採取升級手段，也看不到警察主動攻擊挑釁示威者和記者的畫面。佢地會覺得女子算有飯食、禽獸是照顧保護她的、強姦是女子享受的、女子這麼軟弱沒了禽獸肯定活不了。當然，這一切都是禽獸一方的說詞，女子唔係咁諗。

站在權力的一方blissfully ignorant，過著有飯吃有旅行去就滿足的生活，當然暫時係高興嘅。但今日你幫忙打壓一班香港人，他日被打壓的好可能就是你了。政權這樣腐敗下去，你確保你不會有一天要面對不公義的事嗎？

咁多年來，我係冇見過有警察（應該係冒警，都冇編號冇委任證）俾人圍揼，之後可以係有成千上萬嘅市民表示透心涼，睇到非常開心，哈哈大笑。去到呢個局面唔好話市民冷酷，諗下乜嘢叫做報應，早一個月前，正正就係有幾十個警察圍毆示威者，而佢哋只係攞住一箱水或者企喺路邊。

email

始作俑者

拳力歸於人民

市民黑警大戰為乜？只係政府轉移視線方法，由政治問題變人警大戰，林鄭/警察高層/建制全部食花生嘆冷氣，矛頭應該集中林鄭/警察高層/建制，唔係前線警員。

再對抗下去，示威人士和警察遲早都攪出人命，警員都唔好再為高層白白犧牲，俾人鬧俾人打然後高層升職加薪，值得嗎？你哋警察都有老婆仔女，你哋都唔想佢哋冇咗老公爸爸，你哋警察爲自己家人着想，唔好做黑警，唔好為高層犧牲